# Проект `progs`
## Проект с задачами по программированию.
- Для простоты подключения новых модулей проект переписан на ООП с единой точкой входа в корне проекта start.php

## Структура проекта.
```
progs/              - корневая папка проекта
- app/              - папка реализации приложения
-- config/          - расположение модулей
--- interface/      - структура
--- main/           - ядро
--- modules/        - модули
- bootloader.php    - подключение приложения
- config.php        - конфигурационные данные
.gitignore          
README.md           
start.php           - входная точка запросов к приложению
```

# Модуль `LoopArray`
``Постановка задачи:``
```
Задача:

  Создайть функцию, которая обрабатывает массив, перемещая элементы в нём в влево или в вправо внутри массива.


Примеры:

  1. loopArr([1, 5, 87, 45, 8, 8], 'left', 2);
  вернет результат: [87, 45, 8, 8, 1, 5]

  2. loopArr([1, 5, 87, 45, 8, 8], 'right', 2);
  вернет результат: [8, 8, 1, 5, 87, 45]
```
Задачу реализует модуль: `modules/LoopArray.php`
## Ввод данных в скрипте:
### Запуск в консоле из папки со скриптом:
- php start.php 1
- php start.php 1 [1,2,3] left 2 (ввод значений после названия скрипта через пробел)
- php start.php loop_array
- php start.php loop_array [1,2,3] left 2 (ввод значений после названия скрипта через пробел)
### Выполнение программы на экране консоли:
```
Введите массив, команду и значение:
формат ввода: [1,2,3] left 2 (значения через пробел)
[1,2,3,4,5] right 11 (пример)
Введено> [1,2,3,4,5] right 11
Результат> [5, 1, 2, 3, 4]
```
# Модуль `BubbleSort`
``Постановка задачи:``
```
Задача:

  Написать функцию, реализующую алгоритм сортировка пузырьком.
  Сортировка массива вверх и вниз "метод пузырька"

Пример:

  На входе: [4,2,3,1]
  BubbleSort([4,2,3,1], 'top') или BubbleSort([4,2,3,1], 'down')
  
  Результат на выходе [1, 2, 3, 4] или [4, 3, 2, 1]
```
Задачу реализует модуль: `modules/BubbleSort.php`
## Ввод данных в скрипте:
### Запуск в консоле из папки со скриптом:
- php start.php 2
- php start.php 2 [2,4,3,1,5,0] left 2 (ввод значений после названия скрипта через пробел)
- php start.php bubble_sort
- php start.php bubble_sort [2,4,3,1,5,0] left 2 (ввод значений после названия скрипта через пробел)
```
Пример выполнения:

  php start.php 2 [5, 7, 2, 1, 4, 3]


********************
Сортировка пузырьком
********************
Введено> [5,7,2,1,4,3]
Результат> [1, 2, 3, 4, 5, 7]
```

# Модуль `FrequentRepetition`
``Постановка задачи:``
```
Задача:

  Создайте функцию, которая принимает строку и возвращает самый часто повторяющий символ и количество его повторений


Примеры:

  frequentRepetition("aaaabb") => ["a",4] 
  frequentRepetition("bbbaaabaaaa") => ["a",4]
  frequentRepetition("cbdeuuu900") => ["u",3]
```
Задачу реализует модуль: `modules/FrequentRepetition.php`
## Запуск и выполнение скрипта
Команды для запуска скрипта:
- php start 3
- php start 3 тестоваястрокатут
- php start frequent_repetition
- php start frequent_repetition тестоваястрокатут
Результат выполнения скрипта:
```
Запуск:

  php start 3

Выполнение:

*******************
Самый частый символ
*******************
Введите строку в которой будут подсчитываться символы
формат ввода: aaaabb или bbbaaabaaaa или cbdeuuu900
ффффььььавав
Введено> ффффььььавав
входящая строка > ффффььььавав
элементов в строке > 12
элементов строки преобразованной в массив > 24
[ф, 4] [ь, 4] 
```
# Модуль `Polindrom`
``Постановка задачи:``
```
Задача:

  Напишите функцию, определяющую, является ли слово палиндромом.

Пример:
  polindrom("lapapal") => true | "это полиндром"
  polindrom("test") => false | "это не полиндром"
  polindrom("А роза упала на лапу Азора") => true | "это полиндром"
```
Задачу реализует модуль: `modules/Polindrom.php`
Запуск скрипта уже привычно реализован вариантами:
* php start.php 4
* php start.php 4 А роза упала на лапу Азора
* php start.php polindrom
* php start.php polindrom А роза упала на лапу Азора
```
Запуск скрипта:

  php start.php 4

Выполнение скрипта:

  *************************
  Задача о слове-полиндроме
  *************************
  Введите строку для определения является ли она полиндромом
  формат ввода: aaaabb или bbbaaabaaaa
  А роза упала на лапу Азора
  Введено> А роза упала на лапу Азора
  Это полиндром!
```
# Очередь разработки:
* Реализуйте функцию с алгоритмом Бинарного поиска.
* Есть матрица произвольная матрица n x n (max 10x10). Посчитайте сумму диагоналей, только четные/нечетные числа в диагоналях.
* Есть массив целых чисел. Напишите возможные способы, как увеличить каждый элемент на единицу (1), на заданное число, на произвольное число, но не больше 10.

